唔好唔記得手足！還柙手足寫信出嚟，喺監獄度喊!!!!!!

【網上論壇】我不甘心在這裏被改造 （還柙手足阿塵@stories behind the prison）

致各位親愛的香港人︰

今天是大年三十，正正也是1月24號，距離上封信正好一個月。我想你們看到時已是八、九日後吧！這種delay的感覺你們應該不常有，但卻是我和其他在獄中手足的日常。

首先祝大家新年平安喜樂。無論如何，日子總是要過的。雖然大時大節都無法與家人團聚，心裏落寂是少不免，但想想過去這麼多個月裏大家的付出，便覺自己受的苦也不算甚麼。

上次的信收到的回應我看了，謝謝各位沒有忘記我們。但有些羞愧，總感覺自己還不夠覺悟，不夠堅強。我還是有不少脆弱的時候，但願能勇於接受這些時候，盡快挨過去。

在這裏常常都睡不好，總會作些重複又類似的噩夢，即使有藥物的幫助，一晚也會醒來兩、三次。有時夢到被捕時的情形，有時是過往身處的現場；但更多時只是一種模糊的感覺——只是自己一個人身處黑暗中，竭盡全力卻無法逃離，只剩恐懼與絕望。有一晚又是這樣驚醒，習慣性地打開收音機，打算聽些聲音安撫一下自己，正好聽到一條新聞︰「警方昨日在沙田拘捕一名27歲男子，涉嫌藏有槍械，計劃用於示威活動……」那時是凌晨3時31分。不知為何在那一刻忽然很想崩潰大哭，可是不能。那天的黎明來臨得格外漫長。

有看過動畫片《千與千尋》嗎？在這裏，我們都是失去名字的人。在囚人士都有一個五位數字的編號（被定罪則是六位數字），懲教職員很少直呼姓名，只會叫我們的號碼。記得我上次說「習慣」是很恐怖的嗎？有一天我也習慣了被一串數字取代了姓名，差些忘了本名。有一次一位職員大叫我本名，我卻完全沒有反應。那一刻才醒覺，在這裏我遺忘了很多，我忘記了自己的名字，忘記了上學的感覺。過去的我，是否已完全被忘記，不復存在？

正巧那段時間大學重開，眼看朋友們因上學而少了探訪自己、少了寄信給我，好像整個世界都在如常運轉，只有自己被困住，停留在原地。於是我開始心情低落。沒有因由地忽然流淚，不想與任何人交談，甚麼事也不願去想，只會找個安靜的角落躲起，哭累了便迷糊地睡一會，醒來了便昏昏沉沉地發呆。

如是者渾渾噩噩地過了一段時間。忽然有一天有人對我說︰「你在這裏要好好生活，不然便輸了。」

那一瞬間好像被點醒了，便開始思考為何要將我們囚起來？被囚禁時，資源十分有限，也是幾近資訊隔絕的。於是被切斷了大部份與外界接觸的我們，很容易陷入自我懷疑，甚至自我放逐的境地。沒有身體上的損傷，卻是精神上的折磨，心理的消耗戰。目的是令我們這些原本有着獨立思考、勇於反抗——並且反抗得最激烈的人，因為隔絕，害怕未知而意志消沉，繼而精神委靡，再加上監獄裏主張守規，不多管閒事，從而令我們變得守規、服從、怕事，不再想規則是否合理、不再為不公而發聲。那天之後我好像想明白了一些事，沒有再莫名淚流。我不甘心在這裏被改造，不甘心輸在這裏。

我們常被告知做人處事不要流於表面。看清本質，可以令我們明白未來應該如何做。即使政權想要我們頹廢、消沉，那我們就應該更為上進；而滲透、捉鬼，是想令我們互相懷疑、指摘，那便應該互相信任；清算、濫捕已經開始，他們想要我們害怕、放棄，所以我們更應鼓起勇氣、寸步不讓。

人總有軟弱的時候。悲傷有時，無力亦有時。但每次哭泣完，我都清楚那只是暫時。可能政權放棄了我們這一代年輕人，但我們不可以自己放棄自己。

懇請大家不要忘記自己的名字，不要忘記自己從哪裏來。堅定自己的本心，不被輕易迷惑，你便知道自己要往哪裏去。

跌倒時，可以被人扶起，也可以自己站起來。同樣地，希望可以由別人給予，也可由心而發。新的一年裏，願香港人能擁抱希望，繼續反抗。

手足阿塵
2020年1月24日

編按︰工黨立法會議員張超雄收到被還柙手足的公開信，由張超雄代為投稿。如有意回信，請寄到「中區立法會道一號立法會綜合大樓1017室張超雄立法會議員辦事處」，註明回覆給哪位手足，以及留低電話號碼或其他聯絡方法，方便議辦跟進。

手足

推

推
手足我愛你啊

張超雄 +1分

手足

雖然已經有人提過
我地真係要專注返戰線
唔可以辜負手足

題外話
信入面講可能會忘記自己之後做既野
我覺得好似d廢老做緊既野
其實會唔會d廢老都經歷過呢啲問題
所以先磨滅人性同智商

利申：成日屌屋企兩件廢老

手足加油

condom

手足加油

回完post轉個撚頭去打機，d傻仔就白白浪費自己既青春去俾人利用

還柙緊既手足係咪會無限期還柙？